岩岩辭左份議員助理 可以搵咩工種好

依家係通知期間，搵緊工，但冇咩方向，讀social policy#

有咩工種可以建議下小妹

好似係

除左雞仲有呢🌚

政府工？

讀社科就乞食啦

利申: 讀社科

原本幾錢

12k 咋

唔想咁後生就做政府

唔係你話想做就做
一定考到咩

你入到先算啦on9

咁巴打問我意願 我咪覆返唔想依家做都唔想依家考

Ngo ?

雞

Part time 雞

女仔呢d經驗都係做大公司admin / 秘書/再正經讀書考公司秘書

大學唔係專科畢業
出面人工多數都係得萬幾
你唔介意咪繼續搵

我當年就係諗住為興趣/出面試吓先
點知撈幾年真係頂唔順
人工又奀
啲老細面口又難睇

後悔唔早啲入政府做
而家年年跳point+通漲調整
年年加7-10%人工
過proba政府仲額外供多15%強姦金
老細又唔係出糧俾你嗰個，屌返佢轉頭都仲得
不過真係好撚多野做咁解

問child 登班00後
樓豬social science 嘅科難搵工，我諗都係啲HR/ admin 野

唔想做雞咪ptgf囉

邊個議員

我都係social policy 出身 當年FG有in過幾份議員助理 有一份直頭講明話人工唔會高 問你係咪真係有心入政壇
宜家做緊NGO

做女公關 陪人飲酒
比人屌

SALES

NGO 又好高人工咩, 咪又係一萬頭

做左一年到咋因爲老細太難頂

區議員咋 其實好想做立法會議辦 返金鐘 但唔識人

NGO啦 考社工牌

做我女朋友

做議員

bu/poly?

會唔會諗住出選啊巴打

準備做議員候選人，同老細打對台

泛民定建制

想要人工高少少，又唔怕捱，不如搵下startup。好過做公營機構，是非多，剝削勁。

社工

泛民

可以做咩post

會唔會覺得好難再轉工

揾個有錢佬埋單

Marketing, PR?我都係比意見，你自己諗。不過做公營機構多數做醫院行政，識人用左6年由期頭升到近3萬，一般冇咁快升職。

係我冇咩方向 唔知轉咩工好

有朋友建議我做大公司pr 話大公司好想請我地呢種識同政府溝通既人

兢選區議員

唔多關事喎，識政界高層就話啫，做地區嘅經驗好難轉化到其他行業。

你個人有冇咩政治上嘅見解先?

有 但眼見香港依家咁既情況 都愈來愈心灰心淡 已經冇乜熱誠

咁俾你去到金鐘都未必係件好事.

樓主靚唔靚，靚去選區議員，連登仔會撐你

議助識鬼同政府溝通咩

我唔甘心做一個人云亦云既人，呢份工辭職既原因係因為我真係只係做一個爲份糧打工既人，老細處事手法令我覺得自己停滯不前。
早幾年入過社運圈，睇到好多爲搶鏡頭爲拎光環既情境，做埋議助，議員又係打卡影相爲選票，唔係自己選區就唔幫，我唔知係我思想天真定咩，真正爭取公義唔爲任何利益既組織我到依家都搵唔到，所以呢幾年我覺的不論社運圈同政黨都係虛偽，但我又唔想放棄我想努力改變香港既諗法，立法議助相信係我睇清楚真假既最後一條路

我老細識 但佢冇教我 我都係有時屍佢講電話慢慢學

咁我老闆好過你老闆
佢乜柒case都接
但有時接到返黎我都唔知點做/其實寫幾封信根本幫助不大
而家覺得自己好似好廢做唔到野咁

的確幫助唔大，但起碼比街坊知道你有盡力幫過佢，起碼可以比收信人知道呢個街坊有呢個訴求或者有呢件事發生，盡左力就得，街坊知嫁

做海賊王

唔係師兄喇 自身難保啊依家都
冇啊 依家都係搵下大機構既ngo ，但其實我唔想做帶活動個d，我都係想向返政策研究方向發展，但冇途扇入到去

董伯伯

去第二個議員度做議員助理

容海恩請緊

my girl 包兩餐

有冇議助前輩可以同晚輩交流下

我又係想做ngo 果行 唔鍾意商業味道重嘅工 3年前去in 工聯會 議員助理 話最高可以10.5至11k 但最後答問題 答太差fail 咗

留名睇下巴絲們分享

發覺做得呢行 好多人都唔鐘意做商業性質工
工聯會咁無恥無得做仲好啦

係啊 但其實好多非商業都係其實爲錢 不過係暗地裡爲錢，例如議員

你想做議助呢行？

頂 我老細同你老細一樣
你老細本身個黨有冇出post請人先(立會個邊)

頂 我老細同你老細一樣
你老細本身個黨有冇出post請人先(立會個邊)
同埋 立會個邊 其實好悶 定你本身鍾意研究policy

No 純粹想揾份非商業類型嘅工種 但見樓主同其他巴絲討論呢行 同ngo 嘅工作 好想了解多d

去做兩年NGO睇下啱唔啱你做，到時想發展咪翻轉頭讀個part time asso攞社工牌囉

報pt master soc work la

你做到先啦

搵份議員助理既助理，你有經驗實請

Ptgf

冇post啊
我都幾鐘意政策研究 但唔知想同做又係咪同一回事

但政策研究係咪好有挑戰性？

邊個義員先

我驚你試完都係失望, 因為政客嘅本質就係為選票, 所以地區層面同地域層面, 都只係做嘅嘢唔同, 大方向都係一樣.

咁如果你係想改變依個社會嘅, 你自己又有冇想晌邊個範疇度改變, 又擅長邊方面嘅嘢先?

如果鍾意policy都還好 但自己聽就知金鐘好悶 識人調咗番金鐘做唔開心
做地區某程度上會開心啲 如果鍾意對人的話

同埋都好睇咩老細 睇佢平時出post多唔多同本身老細有冇料

政府工啦

地區既人事關係都好複雜

其實我好想由大集團壟斷市場呢個方向改變

咁你可以研究下小店經營要面對嘅困難, 似乎唔係做議助可以了解得到…

metoo
但通常唔出聲算了
廢時牽涉在內

不嬲政治組織有一半精力都係用嚟做man management嘅.

人前對住街要永遠嘻皮笑臉帶臉具日子耐左真係覺得好麻木

一樣做緊區議員助理
同樣思考緊人生前途問題 好迷失

原來咁多人做緊區議員助理.

咁你地係咪幫到你老細選完？

議員

成班行家
不了啦

我都做緊，不過係讀緊大學當pt
好hea

公廁

睇完呢段片令我對議員助理充滿憧憬

如無意外正路應該都係

議員助理人工最低工資

以前喺HQ做過一段時間，policy其實咪又係得啖笑
接觸過就會明點解政府d人睇唔起呢D"建議"

為何得啖笑？
岩岩有個街坊拎左盒西餅黎答謝我幫佢
唉其實呢份工都有佢既可愛之處

每次有fd問我，佢份工好惡撈，想轉工

叫佢入政府，佢就話唔想咁快入政府，當刻真係感到人言可畏，亞豬亞狗鳩嗡，話入政府只適合想做到退休嘅人士，竟然有班on9照單全收

就算閣下有專業資格，除非你個post係director of department (甚至要由CE委任嘅post)，你點都要排隊等升，所以早入早享受 (要CPD，擦鞋呢d就不在此討論)

Social Policy真係乞食科，有人可能話係政治策略專業，但政策係人定，CE一轉人，可以推翻晒前人嘅垃圾policies

樓主都係面對現實，搵返文員工做起啦

做緊半職議員助理, 本身有正職, 所以幾flexible

講真，唔好以為做立會議助一定有得掂政策嘢，好睇你腦細有冇黨，有黨一定係俾黨𥚃面既政策研究既人做。除非你係有相關經驗或者之前做政情版記者啦，否則唔會輪到你。最多就係幫腦細約班官出黎開會，係會議室bk定個場，同埋巡例出封信要求乜乜乜，然後影相，再交俾地區做海報出街。

唔洗彻議題？

有無諗過搵文員仔or admin

Admin有機會 但唔會搵文員仔

熟唔熟路 我都搵緊

搵岩碼頭，你就發，

我朋友做左某立會議員助理25k 。

NGO 做啦
而家做緊NGO 行政管理，有d同政府差唔多人工同有perm contract，都係年年加人工+通漲

利申：都係social policy 乞食科

可以考慮下做大學project assistant/EO
都係年年跳point同埋可以有職升

讀social policy 都乞食多 我見身邊果d 大部份政府， 係有一個做緊區議員

有咩ngo推介

你估日日砌既咩，個腦細覺得有得宣傳下自已而冇手尾跟先肯做架咋。而家休會，如果腦細係地區選出黎，通常落區為主，而你有地區經驗一定叫你坐地區等復會。再唔係就做貼身丫環，跟佢周圍走

呢位師兄講得好準確，支持樓主去嘗試，但同時都勸你唔好對金鐘有太多FF